# Титульная страница

ТЕХНИЧЕСКОЕ ЗАДАНИЕ по «НИОКР-проекту А1413 «Технологии нейросетевого моделирования для идентификации голоса восточноафриканских птиц»

Старший инженер исследователь по машинному обучению, 
ООО «Редкий код»
**Семенов А.М.**

Старший инженер исследователь по машинному обучению,   
ООО «Редкий код»  
**Челпанов В.В.**

Старший инженер исследователь по машинному обучению,
ООО «Редкий код»  
**Зараев Р.Э.**

Утверждено: 
Начальник управления  ML-Research  «Natural State»  
**Янг К.Л.**  
(подпись)  
(Ф.И.О)



# Оглавление
- [Титульная страница](#титульная-страница)
- [Оглавление](#оглавление)
- [Текст документа](#текст-документа)
	- [Общие сведения](#общие-сведения)
		- [Наименование проекта](#наименование-проекта)
		- [Список принятых сокращений](#список-принятых-сокращений)
	- [Назначения, цели и сроки проекта](#назначения-цели-и-сроки-проекта)
		- [Назначение проекта](#назначение-проекта)
		- [Цели проекта](#цели-проекта)
		- [Задачи проекта](#задачи-проекта)
			- [Командой проекта:](#командой-проекта)
			- [Внутренним исполнителем:](#внутренним-исполнителем)
		- [Результаты проекта](#результаты-проекта)
		- [Требования к промежуточной отчетности](#требования-к-промежуточной-отчетности)
		- [Сроки проекта](#сроки-проекта)
	- [Требования к документированию](#требования-к-документированию)

# Текст документа
## Общие сведения
### Наименование проекта
НИОКР-проект А1413 «Технологии нейросетевого моделирования для идентификации голоса восточноафриканских птиц».
### Список принятых сокращений
| **Термин**      | **Расшифровка/Определение**                                                                                                                              |
| --------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| Компания        | Группа компаний НеЯндекс                                                                                                                                 |
| Заказчик        | Natural State                                                                                                                                            |
| ОКР             | Опытно-конструкторские разработки                                                                                                                        |
| НИР             | Научно-исследовательские работы                                                                                                                          |
| Цифровой проект | Тип проекта, выполняемого в рамках ДЦТ, направленный на реализацию и внедрение решений по повышению эффективности бизнеса в восточно африканском регионе |
| Целевой продукт | Нейросетевая(-ые) модель(-и) распознающие голос восточноафрикансих пт                                                                                    |
| AR              | Audio Recognition, распознавание аудио                                                                                                                   |
| ФТТ             | Функционально-технические характеристики                                                                                                                 |

## Назначения, цели и сроки проекта
### Назначение проекта
Назначение проекта заключается в создании вычислительных решений для обработки непрерывных аудиоданных, позволяющих анализировать аудиоданные и распознавать виды птиц по их звукам.

### Цели проекта
| **Цель проекта**                                                                                                                                                 | **Метрика**                                                                                |
| ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------ |
| Реализовать и протестировать алгоритмы машинного обучения, позволяющие обрабатывать аудиоданные звуков птиц и делать предсказания основываясь на анализе данных. | Качество работы алгоритма машинного обучения оценивается по метрике Average Precision (AP) |

AP суммирует кривую precision-recall как средневзвешенное значение точности, достигнутой на каждом пороге, при этом в качестве веса используется увеличение recall по сравнению с предыдущим порогом:
![](../reports/figures/ap-formula.png)

Где Pn и Rn- это precision и recall на n-м пороге. Эта реализация не интерполируется и отличается от вычисления площади под кривой точного воспроизведения с помощью трапециевидного правила, которое использует линейную интерполяцию и может быть слишком оптимистичным.

### Задачи проекта
В рамках проекта требуется выполнить следующие задачи:

#### Командой проекта:
- Сбор и подготовка данных;
- Написание алгоритма машинного обучения;
- Настройка CI/CD;
- Автоматизация воспроизводимых масштабируемых исследований;
- Контейнеризация с Docker;
- Мониторинг и аналитика алгоритмов машинного обучения

#### Внутренним исполнителем:
- Анализ наработок (предварительное архитектурное видение, предварительная программная реализация) по результатам НИР-этапа проекта;
- Анализ и предобработка исходных аудио;
- Разработка критериев оценки алгоритмов преобразования в дополнение к cmAP;
- Обзор и сравнительный анализ существующих opensource алгоритмов по разработанным критериям; 
- Реализация и адаптация наилучшего из существующих алгоритмов, либо разработка собственного, в случае отсутствия подходящих по критериям;
- Тестирование алгоритма на данных Заказчика, до этого никак не задействованных в создании алгоритма;
- Подготовка рекомендаций по дальнейшей доработке алгоритма;
- Подготовка итоговых материалов по проекту (отчет, презентация). 

### Результаты проекта
Результаты проекта:
1. Программный код алгоритма;
1. Итоговый отчёт, включающий в себя:
    - Результаты анализа и предобработки данных;
    - Метрики качества работы алгоритмов и необходимых эвристик;
    - Сравнение алгоритмов и описание наилучшего с точки зрения метрик решения и производительности на центральном процессоре;
    - Границы применимости алгоритма;
    - Рекомендации по доработке алгоритма;
    - Бэклог на следующий этап работ;
1. Демо-ролик работы алгоритма в любой среде программирования; 
1. Заключения экспертов от бизнеса;
1. Презентация с выводами по итогу проекта, рекомендациями и заключением по дальнейшему развитию проекта.

### Требования к промежуточной отчетности
В рамках проекта осуществляется взаимодействие между представителями Заказчика и Исполнителя путем отправки промежуточного решения для тестирования метрики качества и производительности на закрытом наборе данных от Исполнителя не менее одного раза в неделю (максимум пять раз в один день). Вопросы, возникающие в ходе реализации проекта, уточняются между указанными лицами по мере возникновения.
### Сроки проекта
Результаты по проекту необходимо передать и согласовать с Заказчиком в срок до 24.05.2023 г.
## Требования к документированию
По результатам реализации НИОКР-проекта необходимо предоставить:
1. Отчет, в формате .doсx;
1. Демо-ролик, в формате .avi;
1. Презентация об итогах реализации НИОКР-проекта, в формате .pptx.

